[滿地石領闖者]九月十六日沙田十場日賽討論區

唔知跑唔跑得成 開左先
負皮贏大錢

彩星慘死
負700
有q 我贏返有突。。有得捐錢

皮已負

星期三唔跑 星期日取消 唔知狗會會點安排呢

申請補返

今日想屌2個仆街
一 部能
二 咸成

部撚要狂屌

屌埋南非張敬軒 都唔明佢點嬴2場3級賽

巴打開九月廿二日沙田十場日賽討論區好過啦

部能幾場跑得勁危險唔知會唔會停
仲有達子尾場 應該都停硬

去第一場
贏個場咁撚博做乜 幾撚危險 撞幾隻馬
我買左太子都當意外
屌你鑽得勁包尾 文藝佬影都無
得一關咁博做乜9

咸成 成手馬。。
東方落飛包尾
太子 意外
三馬 落飛又無
歡星一席
威信大熱又無

屌你呢堆馬得1個三甲

weak到

贏個場唔停。。說不通。。撞到入面d馬乜都無。。

應該2個都要停

屌皇天
發夢發全日

教馬

其實隻馬都係有既不過真係使橫手咁贏冇咩可能唔停佢

喼神都係
去左鵲橋 贏科
能量同文藝就冇左

文藝見佢係咁回飛都知冇
反而捉到勇霸神駒但拖唔到

高伯新算係咁啦下話
2W1P喎，一隻都冇就話啫

滿地石

負定評，準備贏錢先

屌你老母臭閪又輸2300

文藝係2班應該贏唔到啦

點都有位置唔會跑到咁掛………

我飛左呢隻簡左彩星
賽前估起碼3隻勁過文藝
赤兔同彩星實力理應係group喎 只係佢地內在問題搞到係2班
同埋綫路光輝都上緊

已循例負評

達少抵死啦

轉彎cut埋黎搞到線路光輝抽一抽 兩日

Hey do something together

唉勇霸神駒彎鬼左 又用埋D唔識跑馬既騎師
唔係尋晚贏得

等巴度返黎

有冇巴打知道副練有幾錢人工

尾場跑直路咁趣緻

其實係咪唔駛度星期日

Zac: hey! hey! Stop!

我未見過

【肥過豬頭】扑中《騎師日報》創辦人愛駒！落飛黨暴利2300萬
15小時前60.5K
即時賽馬

外籍騎練這晚（12日）谷戰表現不俗，其中32歲意大利籍騎師沈拿，在第四場四班1200米，爆冷勝出「正本雄心」，此駒同時帶給南非籍練馬師霍利時新季首捷，單Win及組合獨贏A3分別派117及38.5元。

五歲的「正本雄心」對上兩季各贏一場都在田草，今次新季初出，卻於沈拿胯下首勝谷中，閘前跌票至11倍着綠燈一擊即中，沿途前置跑主動，一放到底大勝兩馬位，可謂贏得清脆俐落。

「正本雄心」馬主好時代團體經理人，亦即溫拿樂隊前經理人及《騎師日報》創始人梁柏濤，賽後霍利時表示，今日是此團體其中一位成員的生日，因此凱旋門非常熱鬧，馬主請了很多朋友入場。

霍利時指「正本雄心」上季最後一戰得第六名一役已跑得很好，只要順住馬兒走勢跑，牠便能跑出水準，沈拿今場正順住此馬的步韻走，跑得舒服，故有好成績。

眾所周知，沈拿今季獲取全季公司騎師牌照，舉家正式在港定居。當中，其女兒經過一番張羅，終於成功入讀某國際學校，令他放下心石大頭。

今場開出「正本雄心」搭亞軍「艦長天下」41倍啡燈Ｑ，落飛黨單是這條Ｑ已獲利1,500萬；連埋命中這對馬12倍啡燈位置Ｑ及「正本雄心」11倍綠燈Win，估計落飛黨狂收逾2,300萬，肚滿腸肥。

得尾場跑足14隻

淒涼佬係咪想當力架係高雅志咁用

吳長進執咗兩隻小氣鬼寶藏

勝利導航落班俾佢真係估唔到
石哥想救佢

山竹襲港】倘周日取消賽馬 練馬師冀12月29日補賽
2小時前11.4K
即時賽馬

受可能的颱風影響，沙田馬場星期日未必有馬跑。

【更新內容】

連日城中議論紛紛，超強颱風「山竹」有機會正面襲港，對香港各方面有可能帶來非常嚴重的影響。

眾所周知，馬會編排了周日（16日）跑沙田日馬，並於這朝（13日）進行排位。

綜合天文台連日天氣預報，「山竹」如按預測途程移動，有機會在周末（15日）最接近本港，從而影響周日沙田賽馬進行。

屆時，香港倘懸掛八號甚至以上風球，周日沙田馬場便不能跑馬，往後進行補賽自然在所難免。

至於馬會向政府申請補賽，需要時間讓對方審批，而馬會亦沒有預先申請補賽的前科。

在這大前提下，如果周日賽事取消，馬會要隨即在下周三（19日）原有的無馬跑空檔，進行補賽的難度極高。

而據了解，最適合進行補賽的時間，為12月26日至明年1月1日之間，練馬師之間亦有共識，如周日取消賽事，將在12月29日星期六補賽，之後2019年1月1日亦會如常舉行元旦日馬，但一切仍有待作實。

金鼓齊鳴100%？

而家跑馬邊有100%

好客本色又想浸人

對上一次都十七八年前左右

LM先

祈普敦 幾時走 又得4隻馬騎

14年有試過

尾場見到都刺激

咁快又睇馬 一陣星期日無馬跑

乘勝追擊115用13

好好好好好好大機會無

2018年09月13日

【StoryMap】預測「山竹」掛波日程 周日晚最近香港？

建立時間 (HKT): 0913 13:40

天文台預報圖顯示，「山竹」將於周日晚最接近本港。(天文台圖片)(互聯網)

【手機用戶請按此觀看StoryMap： 】

超強颱風「山竹」逐漸迫近，天文台仲預警可能比舊年10號波「天鴿」更強。究竟「山竹」幾時最近香港？蘋果整理懶人包，畀你睇真幾時要做好防風準備！

根據天文台今早最新預測移動路徑，明日（星期五）早上8時，「山竹」將集結於菲律賓海，繼續向西北、往呂宋一帶移動， 中心附近最高風力每小時240公里，估計對香港仍未有大影響。

但至後日即星期六（15日）早上8時，「山竹」預料將登陸菲律賓呂宋北部，中心風力雖稍減至每小時205公里，但仍然是超強颱風的級數；隨即它料會進入南海，闖入香港800公里警戒線範圍，《蘋果》以此風力及路線，預料早天文台周六早上很可能會發出一號戒備信號。

隨「山竹」繼續向西北方向移動，周六下午及入夜後香港風力會顯著增強，天文台預測周六本港離岸間中風力可達到六級的強風級別（時速每小時41至51公里），這個風力其實已達到天文台可掛起三號風球的條件（即是本港現正或預料會普遍吹強風，持續風力達每小時41至62公里），但實際何時掛三號風球，仍須看颱風的移動路線及風力變化。

至星期日（16日)早上8時，「山竹」預料會闖入香港400公里範圍，中心風力維持每小時205公里。由於「山竹」影響範圍較大，天文台預料香港屆時風力會逐增強至8級(時速63至75公里)，即是「烈風」，這風力已達到8號風球的級數。由於按天文台標準，若「風力達時速63至117公里，且風勢可能持續」即有可能掛8號風球，以此推算，周日掛8號風球的機會頗大。

《蘋果》按天文台的風暴移動路徑圖進一步推算，「山竹」最接近香港的時間，相信會是周日傍晚(8時前後)，屆時它距離香港料將不足200公里，但究竟會否掛9號或10號風球，還需拭目以待。

至星期一早上8時，「山竹」已開始遠離香港，與香港距離料會超過400公里，掠過廣東省南部，中心風力降至每小時185公里，繼續吹向越南北部，故對香港威脅將會減弱。但由於周一凌晨至清晨的風力可能仍會達「烈風」程度，故當天早上學生究竟須否停課(若掛號8號風球或以上即會停課)，家長必須留意清晨的新聞報道。

而「地下天文台」台長就於fb貼出多個歐美天氣預報的數據分析圖，指出「山竹」預測登陸地點有差異，「山竹是擦過呂宋還是登陸呂宋……對強度及路徑都會有決定性的影響」。所以星期六再觀察「山竹」位置，會更準確知道香港受到的影響。

你敢爆，我敢獎！ 立即WhatsApp《蘋果》24小時爆相爆片熱線 或致電：63836568

超強颱風「山竹」影響範圍甚廣。(網上圖片)
超強颱風「山竹」影響範圍甚廣。(網上圖片)

地下天文台台長指，「山竹」是否登陸呂宋，對強度及路徑有重大影響。(fb圖片)
地下天文台台長指，「山竹」是否登陸呂宋，對強度及路徑有重大影響。(fb圖片)

超強颱風山竹風力強大，其風眼直徑超過40公里。(網上圖片）
超強颱風山竹風力強大，其風眼直徑超過40公里。(網上圖片）

上一則
上一則
【短片】【罕有黃金陣容】老牌冠軍級好手 相隔兩年再衝擊騎師王！

下一則
下一則
【短片】【超強颱風】「山竹」風眼增至55km 直逼超颱「天鴿」

辛苦死佢
不過又渣個1檔

邊個邊個

全世界都兩手準備

都唔知係咪真事 真係寧願等馬會公告大家唔好無限猜度
其實對於啲人嚟講賭少日都冇咩大不了啫 鋪少日草皮都偷笑

徐君禮上左從化

佢係咪做緊paul so騎馬人

留名

好似舊年回流

都未打風 點公告得呀大佬 ?

我意思係等馬會公告安排 唔係話公告唔跑
自膠sor

劇本：
星期日朝早橫風橫雨3號波
開跑：停雨 停風 2.7讀數
就跑完第10場：開始狂風暴雨
跑哂 賭仔散場：10號風球

唔會喇, 睇依家走勢打梗8號或以上, 除消機會好大.

唉 隻勝利導航試閘個勢幾吸引 1050泥閘都追咁多 餘勢又唔錯 星期日無得買佢 山竹可唔可以唔好黎

路線又偏離左

寧願偏離遠啲

又食到風假 就winwin

馬會原來未取消賽事。

收到風禮拜日上午十點鐘掛八號

禮拜一肯定全日唔使返工返學

Worst case 打到禮拜二朝

收到風最早都要星期日朝先話唔跑

可以抖下唔度馬啦 搵定打風節目

啲流言滿天飛

流言 傳來傳去

說不停 不知道何時能平息

彩福

星期一零晨時份最接近香港

星期一都幾肯定唔使返工返學

天文台話很大機會8號

十號都有機

仲勁過美國嗰個風

想睇馬 唔想打風

唔使討論啦
一定取消

係 除非整個u turn
唔係睇唔出星期日會唔掛8以上既可能

聽朝六點停止所有貨櫃交收

堅？

堅

公佈咗

法國二千堅尼第二都賣過黎

依家估計個風星期日下午時份最接近香港

DiceRoll 唔差啊

1400-1500 最接近, 提早接近咗

法國打吡衰左 睇黎長力差多少

各位，今個禮拜六日歐洲就係愛爾蘭冠軍節日，聖烈治大賽日，凱旋門預賽
大家留意下

但係最接近距離遠咗

1400-1600首本 2000應該唔係幾得

提早咗 咁可能星期一要返工返學

早著都唔洗睇了

會唔會補賽期

12月29日

星期六

原來唔係, 百零二百km , 其實好近.

唔刨馬了

原來尾場有隻追風者 好應景
到時如果有得跑再贏埋就過癮

最遲聽朝 7 點決定跑唔跑馬

好想睇一陣飛d投注額點

我估跑唔到了

度定下星期日

是 否 取 消 明 日 賽 事
馬 會 最 快 今 晚 決 定

【 本 報 訊 】 被 視 為 可 與 「 溫 黛 」 媲 美 的 超 強 颱 風 「 山 竹 」 即 將 進 入 南 海 ， 根 據 天 文 台 預 測 ， 明 日 發 出 八 號 信 號 機 會 極 高 。 昨 早 記 者 與 一 眾 騎 練 的 話 題 ， 都 是 環 繞 一 個 問 題 ， 究 竟 明 日 沙 田 有 冇 馬 跑 呢 ？

最 遲 明 早 公 佈

所 有 騎 練 都 希 望 明 日 有 馬 跑 ， 而 昨 早 馬 會 高 層 夏 定 安 向 所 有 騎 練 發 出 通 告 ， 內 容 大 致 如 下 ︰ 「 香 港 馬 會 將 因 應 颱 風 『 山 竹 』 的 動 向 ， 等 到 星 期 日 早 上 七 時 才 決 定 會 否 繼 續 舉 行 沙 田 賽 事 。 馬 會 高 層 將 會 在 今 午 及 明 早 舉 行 會 議 ， 評 估 颱 風 的 動 向 及 走 勢 ， 並 與 天 文 台 保 持 聯 絡 ， 最 遲 在 星 期 日 早 上 七 時 作 出 決 定 是 否 取 消 賽 事 。 」

告 仔 全 哥 想 馬 照 跑
明 日 沙 田 賽 事 擺 下 重 兵 的 告 東 尼 和 羅 富 全 ， 昨 晨 被 問 及 是 否 想 明 日 跑 馬 時 ， 他 們 都 均 表 示 超 級 想 跑 。 告 東 尼 說 : 「 我 當 然 希 望 跑 馬 ， 我 全 手 馬 做 好 工 夫 ， 如 果 補 賽 ， 都 會 在 年 底 ， 原 定 明 日 上 陣 的 馬 又 要 重 新 部 署 。 打 風 冇 馬 跑 ， 我 留 在 家 冇 嘢 做 好 悶 ， 我 當 然 想 跑 馬 。 」 羅 富 全 說 : 「 我 明 日 上 陣 的 馬 做 足 工 夫 ， 成 班 手 足 非 常 努 力 ， 當 中 有 一 些 更 是 牌 面 馬 ， 有 望 為 馬 房 贏 取 獎 金 ， 增 加 馬 房 手 足 的 收 入 ， 我 好 希 望 『 山 竹 』 遠 離 香 港 ， 如 果 真 是 打 得 成 風 ， 部 分 明 日 原 本 上 陣 的 馬 ， 可 能 要 在 未 來 的 賽 期 攝 位 報 名 ， 另 外 一 些 馬 可 能 要 參 與 試 閘 ， 洩 一 洩 火 氣 ， 否 則 可 能 會 太 急 躁 。 」

丁 冠 豪 則 說 : 「 雖 然 明 日 出 馬 不 多 ， 但 都 不 想 取 消 賽 事 ， 有 得 跑 就 有 機 會 爭 取 成 績 ， 但 颱 風 走 向 始 終 是 人 為 控 制 不 到 ， 如 果 真 是 打 風 ， 取 消 賽 事 也 冇 辦 法 。 」

【捲土重來】莫說香港太薄情！柏寶高速轉身再騎過

5,670
建立時間 (HKT): 0915 07:55

適中字型
較大字型
柏寶是首位在港單日取得六捷的騎師，在香港亦有過一段輝煌的時光，可惜今年他不獲續牌，選擇回到澳洲策騎。
他早前曾在電台節目上提到香港，他形容香港是一個「薄情」的地方，並說：「很多頂級騎師在這裏來來往往，你很難保持令幕後開心。」
今季他回到澳洲策騎，上星期六（8日）初次上陣，在玫瑰崗馬場騎六匹馬沒有頭馬進帳。
柏寶相隔16年再度取得維省騎師牌照，當地不少馬迷都戥他開心，證明他在澳洲仍有很多支持者。周六（15日）他在費明頓馬場，將會有五匹座騎上陣。
他對能再在維省策騎感到相當興奮，並說：「我對賽馬仍充滿憧憬，這項運動令我興奮起來。這次回到家鄉將會非常不同，我將不需再趕返香港了。」
「（練馬師）施諾敦周六的兩匹年輕馬都看似不錯，牠們都是James Harron（澳洲著名馬圈中人）為我爭取回來的。我還未和練馬師傾談過策略，但我認為兩匹的機會都不錯。」
柏寶將分別策騎施諾敦馬房的Satin Slipper及「高速轉動」，分戰1100米表列賽Cap D'Antibes Stakes及1200米二級賽丹山錦標。
三歲「高速轉動」上季在二級賽日平線錦標跑第二，季內第二戰跑三級賽上進錦標，慢閘留後之下未能上名，最後200米卻造出11.14的驚人末段。
今仗牠將面對上應屆三級賽麥尼爾錦標盟主「本土軍人」，以及三戰兩勝的新星Marcel From Madrid。
同場有不少快馬，且看柏寶陣上能否把握形勢後發先至，為自己的費明頓復出戰打響頭炮。

柏寶周六在費明頓馬場復出（）
柏寶周六在費明頓馬場復出（）

高速轉動（綠衫）上季在二級賽日平線錦標跑第二（Beteasy）
高速轉動（綠衫）上季在二級賽日平線錦標跑第二（Beteasy）

雷 神 掉 轉 槍 頭 撼 港 隊

【 本 報 訊 】 一 級 賽 日 本 短 途 馬 錦 標 草 地 1 2 0 0 米 ， 將 於 本 月 3 0 日 在 中 山 競 馬 場 隆 重 上 演 ， 前 三 屆 香 港 冠 軍 騎 師 莫 雷 拉 ， 早 前 在 當 地 八 個 賽 馬 日 裡 贏 出 3 1 場 頭 馬 ， 他 將 在 該 個 周 末 （ 2 9 日 ） 開 始 第 二 輪 客 串 期 ， 雷 神 已 卜 定 夥 拍 5 歲 雌 馬 「 純 美 化 身 」 角 逐 日 本 短 途 馬 錦 標 。

「 純 美 化 身 」 今 年 三 月 曾 在 高 松 宮 紀 念 盃 跑 獲 季 軍 ， 上 月 則 由 莫 雷 拉 策 騎 ， 在 札 幌 競 馬 場 1 2 0 0 米 三 級 賽 堅 蘭 盃 一 放 到 底 輕 勝 ， 屆 時 此 駒 將 力 撼 香 港 代 表 「 幸 運 如 意 」 ， 肯 定 大 有 瞄 頭 。

至 於 莫 雷 拉 最 新 一 輪 在 日 本 的 客 串 期 ， 首 先 是 由 9 月 2 9 日 至 1 0 月 2 8 日 ， 然 後 再 由 1 1 月 1 0 日 至 1 2 月 9 日 ， 該 段 時 間 日 本 將 有 多 項 一 級 賽 上 演 ， 他 肯 定 以 贏 出 大 賽 為 目 標 。

討論定個波幾時收皮仲好啦

好撚心就直接宣布改期啦 仲開飛賣

4%收息

想要紅卡果D係時候chok投注額

係喎

要幾多 ?

起碼六十萬，between張卡有閪用

佢真係跑就奶閪都無味了

跑咪收多D啫

其實張卡有乜用 ?

免費入公眾席，投注站買六合彩唔使同廢老排大隊

咁真係無乜大用

當你日日入足都係一年 $880

快利 佢一場夠入10年以上

終於宣佈唔跑了

對上一次唔跑係幾時?
好似次次馬會個力場都頂住
靜係記得上年5,6點黑雨. 夜晚都照跑谷

馬會宣布取消明日賽事

又關我乜撚事

有印象中有年格硬跑埋遮打盃先腰斬
屌佢老母個年至勇威龍最有機伯拎豬1咁就冇埋

係未亞視杯 之後仲有無
我記得厚利多+利好+好日子3 4隻勁大雨鬥足一條直路

唔係想要張卡，但唔明點解一年約80萬投注額都無野寄過黎

好先生 老毛

我中好先生三重彩喎

我無咁既卡

一早就要宣布啦 仲走去開飛

好先生果日跑多場俾蔡+13先腰斬

唔係中咗一場快利夠入10年以上咩 ？

人地計投注額唔是派彩下話

取消周日沙田賽事
15/09/2018 15:32

由於超強颱風山竹逐漸移近香港，香港賽馬會決定取消周日（16/9/2018）於沙田馬場舉行的賽事。

馬會考慮於2018年12月29日進行補賽，有關安排有待政府審批，馬會將於適當時間公布詳情。

退款安排

現金投注
顧客必須於有關賽馬日期 (即2018年9月16日) 後起計60天內，於賽馬日到馬場或在各場外投注處辦公時間內憑票獲得退款。

電話投注及互動投注服務
所有經由電話投注及互動投注服務投注的款項，將直接退回予有關投注戶口。

馬場各項預訂設施
顧客如以信用卡預訂馬場設施，有關款項將退回信用卡戶口；如以現金購票，可憑收據或門票於今日起計的14天內，於賽馬日到馬場或在場外投注處辦公時間內辦理退款。查詢有關退款詳情，請致電馬會熱線1817。

轉自香港賽馬會網站

佢咁既投注額一年比盡你都係 $880

你一場快利都唔止贏咗十年入場費啦，
唔係咩 ？

我load唔到你個點

嗰日得新界落狗屎

年年亞視杯都一定落狗屎

我記得我係天水圍走唔到

落雨落到咁 後面d馬完全無得追啦 比d雨水打到

極品絲綢好似跑唔郁咁

果場彎

當日係馬場入面大電視睇

植物園贏聖烈治 LAH TI DAR 首敗只得第二

好似戰術錯左
但有可能增級加挑戰強手保守左
直路初走規唔太規矩都係敗筆

高仕登應該送佢去紅寶錦標

應該冠軍錦標場馬女賽見

我一見到紅寶錦標出排位表我就知LAH TI DAR 肯跑就食硬班二線

餓成個幾禮拜馬

Alpha Centauri 三歲首敗 Laurens勝出馬頓錦標

爆冷到咁

Laurens 一走甩 Alpha Centauri 就追唔到
歐道樂

今年年初係李奧柏大敗
呢個馬場係咪唔利佢 末段無再加速

其實上場傑克莫華佢600已經踩上去就輕鬆贏，今場遮到400先追

但係今場都唔似以往咁有勢咁追，發揮唔到應有實力

laurens會唔會挑下高仕登大軍
唔想幾場大賽比佢派餅掃哂

我諗可能已經用得太多喇 今年四個G1應該可以提早休息啦

Laurens 首本係1600 2000 點同班馬仔鬥

都係，不過應該點都會跑埋QE先抖

Jessica Harrington 仲話今季目標係BC，我諗今年都係留係歐洲啦

猛獅怒吼又贏 Saxon Warrior 又第二

牙誠大個仔了🙇🏻🙇🏻🙇🏻

佢仲著緊馬會條褲

走甩晒都輸
Saxon warrior完全代表馬房運勢，自從二千堅尼就俾人騎住

冇計啦 病毒感染嘛

當年老巫重係操控步速專家

一入嚟見到A巴，真有運

歐洲呢兩日跑大賽，特登入嚟講下

Alpha Centauri was found to be clinically abnormal after her 2nd in the Matron Stakes
有事

愛爾蘭賽事真係少留意
英法馬都重可以搭下嘴

咁應該QE都唔會出

愛爾蘭今日主要睇Alpha Centauri & 猛獅怒吼
結果得獅子贏到

鷹爪刀輸條街

其實佢杜拜贏完已經冇啦 返到歐洲冇一場跑得好

今晚賽程
9:50 紅寶錦標 三歲或以上雌馬 2400M G1
10:05 高利五股錦標 三歲或以上 1000M G1
10:35 褔伊錦標 四歲或以上 2400M G2
10:40莫格亞育馬場錦標 兩歲雌馬 1400M G1
11:10 尼爾錦標 三歲限定 2400M G2
11:15 國家錦標 兩歲限定 1400M G1
11:50 愛爾蘭聖烈治 三歲或以上 2900M G1

蘋果話見到莫雷拉返左黎香港

放緊假去邊都得啦,

日本好似再遲D先有得騎.

打風都黎香港

一早 plan 好架啦, 又唔係嚟幾日.

聽日後日都打完風啦

Kitesurf贏紅寶錦標，巫師杖只得第二

BREAKING NEWS: Saxon Warrior has been retired due to a tendon injury suffered in yesterday's race
博到傷肌腱，Saxon warrior退役

Coolmore 今年真係好黑

植物園可以長跟，破黑氣贏2GI

不了 巴黎大賽

樹林之靈勝出褔伊錦標

樹林之靈輕鬆贏
BREAKING: Alpha Centauri has been retired after sustaining a chip in her right front fetlock during the Matron Stakes
一晚退左2隻

又退

關鍵一擊

可以番歸

日本出D咁嘅馬點爆機

馬娘

Brundtland 勝出尼爾錦標 狩獵號角僅敗得第二

Hunting horn贏晒經驗都鬥輸

Wayne Lordan

國家錦標又輸多次比藍衫，今年coolmore真係大歎not my year

Next year

性鬥士咁快就可以去屌西

Flag Of Honour 贏愛爾蘭聖烈治 Latrobe 第二 Idaho 一步都冇

印象中有年亞視盃落撚到黑雨腰斬

見肥鬼ig好似馬場損傷都幾大

cut完就開始停雨
果日我有入場

史卓豐 南非既咩 ？

一路以為係澳洲

人 物 專 訪 ：
夏 定 安 ： 馬 會 唔 阻 雷 神 發 達

【 本 報 訊 】 來 自 澳 洲 的 夏 定 安 於 1 2 年 加 入 香 港 馬 會 ， 在 六 年 多 時 間 獲 委 任 為 賽 事 規 管 及 發 展 執 行 總 監 ， 掌 管 所 有 賽 馬 事 務 ， 可 謂 一 人 之 下 萬 人 之 上 。 夏 定 安 表 示 馬 會 致 力 維 持 騎 師 國 籍 均 衡 ， 並 透 露 前 冠 軍 騎 師 莫 雷 拉 離 港 赴 日 發 展 ， 是 希 望 贏 更 多 大 賽 ， 所 以 馬 會 沒 挽 留 他 。
記 者 ： 文 傑

夏 定 安 大 學 時 期 主 修 法 律 與 經 濟 ， 只 是 父 親 是 馬 主 ， 自 幼 便 跟 隨 父 親 入 馬 場 或 馬 房 ， 及 至 自 己 開 始 工 作 ， 則 與 友 人 合 股 養 馬 ， 當 時 訓 練 他 們 馬 匹 的 練 馬 師 ， 正 是 現 時 在 港 練 馬 的 十 屆 冠 軍 練 馬 師 蔡 約 翰 ， 所 以 夏 定 安 對 賽 馬 早 有 興 趣 ， 其 後 他 擔 任 律 師 時 ， 不 時 協 助 有 關 賽 馬 事 務 工 作 ，
經 過 一 段 時 間 後 ， 更 獲 邀 任 昆 士 蘭 賽 馬 會 的 法 律 顧 問 ， 繼 而 逐 步 參 與 更 多 昆 士 蘭 賽 馬 的 行 政 和 管 理 工 作 ， 接 着 他 轉 往 悉 尼 ， 擔 任 當 時 新 成 立 的 澳 洲 賽 馬 協 會 行 政 總 裁 ， 他 在 昆 士 蘭 和 悉 尼 都 需 要 從 低 做 起 。 另 外 ，
夏 定 安 在 其 餘 澳 洲 賽 馬 協 會 工 作 ， 則 是 以 亞 洲 賽 馬 聯 盟 成 員 或 國 際 馬 聯 身 份 與 海 外 馬 會 聯 絡 ， 給 予 他 跟 外 國 賽 馬 組 織 打 交 道 的 經 驗 ， 更 間 接 獲 得 機 會 ， 最 終 加 盟 香 港 馬 會 。

自 夏 定 安 之 前 出 任 的 賽 事 監 管 及 發 展 執 行 總 監 ， 與 及 現 在 的 賽 馬 事 務 執 行 總 監 ， 工 作 範 疇 都 涉 及 賽 事 管 制 ， 其 中 最 明 顯 的 一 個 貢 獻 是 重 新 激 活 已 成 立 多 年 ， 卻 一 直 形 同 虛 設 的 投 注 監 察 機 制 ， 由 專 業 人 士 監 察 本 地 、 海 外 合 法 和 非 法 投 注 市 場 的 異 動 ，
從 而 作 出 跟 進 及 調 查 ， 最 後 在 適 當 時 間 作 出 行 動 ， 騎 師 羅 理 雅 今 年 四 月 涉 嫌 賣 貼 士 ， 被 裁 定 違 反 兩 項 賽 事 規 例 ， 馬 會 判 罰 他 停 牌 1 5 個 月 ， 最 新 消 息 是 羅 理 雅 已 獲 廉 署 發 還 旅 遊 證 件 ， 意 即 不 會 被 起 訴 ， 並 已 返 回 澳 洲 。

夏 定 安 說 ： 「 除 了 傳 統 的 監 察 方 式 ， 包 括 賽 事 巡 邏 影 片 等 ， 近 年 我 們 還 利 用 現 有 科 技 ， 發 展 一 套 去 分 析 投 注 數 據 方 法 ， 尋 找 當 中 的 投 注 模 式 或 走 勢 ， 以 支 援 賽 事 監 管 ， 至 今 我 對 成 效 感 到 滿 意 ， 並 不 斷 盡 力 改 善 做 到 最 好 。

我 們 希 望 將 監 察 網 絡 伸 展 得 越 大 越 好 ， 我 們 不 單 止 留 意 香 港 的 投 注 客 戶 ， 還 包 括 澳 洲 和 其 他 地 方 的 合 法 投 注 莊 家 、 對 賭 莊 家 ， 還 包 括 一 些 已 知 的 非 法 外 圍 或 對 賭 網 站 ， 從 中 找 出 投 注 數 據 資 料 。 」

長 久 以 來 ， 很 多 馬 迷 都 認 為 騎 師 以 本 身 國 籍 分 黨 分 派 ， 例 如 「 澳 洲 幫 」 、 「 本 地 幫 」 及 「 南 非 幫 」 等 ， 同 聲 同 氣 當 然 好 辦 事 ， 夏 定 安 任 內 一 直 致 力 將 現 役 騎 師 勢 力 達 至 平 衡 ， 原 因 當 然 不 是 受 坊 間 的 陰 謀 論 影 響 ，
他 認 為 香 港 賽 事 的 其 中 一 個 特 色 ， 是 每 場 賽 事 都 具 國 際 水 準 ， 參 予 其 中 的 練 馬 師 和 騎 師 來 自 世 界 各 地 ， 這 已 經 成 為 香 港 賽 事 風 格 ， 亦 成 為 賽 事 受 國 際 注 視 及 歡 迎 的 原 因 ， 因 此 對 他 及 馬 會 而 言 ， 勢 力 均 衡 十 分 重 要 ， 因 為 騎 師 們 都 有 本 身 獨 特 的 策 騎 方 式 和 風 格 。

尊 重 雷 神 意 願 冇 挽 留

既 然 馬 會 致 力 維 持 騎 師 勢 力 均 衡 ， 為 何 前 冠 軍 騎 師 3 4 歲 巴 西 籍 的 莫 雷 拉 離 港 赴 日 發 展 ， 馬 會 沒 有 加 以 挽 留 ？

對 此 夏 定 安 坦 言 ， 莫 雷 拉 有 權 選 擇 發 展 個 人 事 業 的 地 方 ， 他 在 之 前 許 多 對 外 訪 問 中 表 示 有 興 趣 轉 往 日 本 策 騎 ， 所 以 必 須 予 以 尊 重 ， 他 亦 深 信 對 方 在 港 策 騎 五 季 都 很 愉 快 ， 而 非 對 香 港 馬 會 不 滿 。

夏 定 安 並 引 述 年 半 前 跟 莫 雷 拉 的 一 段 對 話 ， 他 說 ： 「 當 時 我 們 一 起 喝 咖 啡 ， 他 突 然 問 我 ： 『 你 認 為 我 可 以 策 騎 至 幾 多 歲 ？ 』 我 便 回 答 謂 ， 很 多 成 功 騎 師 都 策 騎 至 5 0 歲 ， 可 是 他 卻 不 表 同 意 ， 並 且 笑 着 回 答 我 說 ： 『 噢 ， 我 才 不 會 這 樣 ， 我 只 打 算 騎 到 4 0 歲 左 右 ， 而 且 在 退 休 之 前 ， 我 有 很 多 事 想 做 。 』 我 認 為 他 的 是 一 位 頂 級 騎 師 ， 當 他 有 興 趣 作 出 多 方 面 嘗 試 ， 便 不 應 該 設 法 阻 止 他 。 」